%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2010 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%% Copyright 2010-2011 Mark Liu (markwayneliu@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.

\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

\usepackage{verbatim}

% moderncv themes 
% https://tex.stackexchange.com/questions/14559/moderncv-themes
\moderncvstyle{classic} %casual, classic, oldstyle, banking, fancy
\moderncvcolor{blue}

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % replace by the encoding you are using

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\recomputelengths

%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}						% if you want to change the width of the column with the dates
%\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{6cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details
%\AtBeginDocument{\recomputelengths}                     % required when changes are made to page layout lengths


\usepackage[ngerman]{babel}

%set datetime format
\usepackage{datetime}
\newdateformat{dateformatter}{%
  \THEDAY.~\monthname[\THEMONTH]~\THEYEAR}

\title{Lebenslauf}
% personal data
\firstname{Nick}
\familyname{Kramer}

%\homepage{http://markliu.me}                % optional, remove the line if not wanted
%\extrainfo{\url{http://markliu.me}} % optional, remove the line if not wanted

% to show numerical labels in the bibliography; only useful if you make citations in your resume
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother

%\nopagenumbers{}                             % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
%----------------------------------------------------------------
%####################     Content     ###########################
%----------------------------------------------------------------
\begin{document}
%------------------------------------------------------
%                     Lebenslauf
%------------------------------------------------------

\maketitle

\section{Berufliche Tätigkeiten}
\cventry{2024--heute}{Senior Software Developer}{Senacor Technologies AG}{}{}{
Analyse, Konzeption und Umsetzung einer Micro Frontend Migration ausgehend von einem
Monolithen unter den Aspekten der Produktisierung. Enge Zusammenarbeit
mit Entwicker*innen, Designer*innen und Product Ownern, um die hohe Qualität der Softwareanwendungen sicherzustellen.
Bereitstellung technischer Beratung und Anleitung von Kolleg*innen.
}
\cventry{2022--2024}{Software Developer}{Senacor Technologies AG}{}{}{
Umsetzung von Programmiertätigkeiten in internationalen Projektteams mit Fokus 
auf die Entwicklung des Frontends.
Entwicklung einer Webanwendung zur Verwaltung von Kreditentscheidungen 
im Rahmen einer Ko-Innovation zwischen einem Anbieter von Softwarelösungen für 
Finanzdienstleistungen und einem deutschen Kreditinstitut.
}
\cventry{2019--2022}{Dualer Student}{Syntegon Technology GmbH}{Crailsheim, BW}{}{
Erlernen praktischer Grundlagen im Bereich der Informatik/Informationstechnik.
Betreuung verschiedener Projekte mit Fokus auf Automatisierung und Netzwerktechnik.
Verwaltung interner VMware-Virtualisierungsserver.
Durchführung der Bachelorarbeit im Bereich Funktechnik (LoRaWAN).
}

\section{Bildungsweg}
\cventry{2019--2022}{B.Sc, Informationstechnologie}{Duale Hochschule Baden-Württemberg}{Mannheim, BW}{}{}
\cvline{GPA:}{\small 1.4}
\cventry{2011--2019}{Abitur}{Goethe Gymnasium Reichenbach}{Reichenbach i.V., SA}{}{}
\cvline{Note:}{\small 1.8}

\section{Technische Erfahrung}
\subsection{Fortgeschrittene Erfahrung in}
\cvline{Sprachen}{Javascript, Kotlin, Java, Python}
\cvline{Technologien}{Webentwicklung, React, Jest, HTML, CSS, Micro Frontend Architektur, Single-SPA, Webpack, Module Federation, nginx, UI5 Webcomponents React, Git, GitHub Actions, Docker, agile Softwareentwicklung, \LaTeX{}, LoRaWAN}
\subsection{Grundlagenkenntnisse in}
\cvline{Sprachen}{C, C\#}
\cvline{Technologien}{Linux, Cloud-Technologien (Azure, GCP, AWS), Kubernetes, Machine Learning, Mobile Development, Firebase, Django, Virtualisierung mit VMware vSphere, Edge Computing, MQTT}

\section{Relevante Kurse}
\subsection{Duale Hochschule Baden-Württemberg, Mannheim}
\cvline{Informatik}{Theoretische Informatik I-III, Programmieren (C und Java), Projektmanagement, Technische Informatik I-II, Software Engineering I-II, IT-Sicherheit, Big Data, Internet of Things}
\cvline{Informations-technik}{Systemarchitekturen der Informationstechnik (Verteilte Systeme, Moderne Konzepte der Informatik), Computergrafik und Bildverarbeitung, Grundlagen der Hard- und Software, Geschäftsprozessmanagement, Kommunikations- und Netztechnik I-II, Robotik, Maschinelles Lernen}

\section{Sprachen}
\cventry{}{Englisch}{fließend}{}{}{}
\cventry{}{Deutsch}{Muttersprache}{}{}{}

\section{Aktivitäten}
\cventry{2013--2022}{Badminton Verein}{Reichenbach i.V., SA}{}{}{
Wöchentliches Training mit geringem kompetitiven Anspruch.
Erstellung und Betreuung der Vereinswebsite.
}

\cventry{2007--2013}{Leichtathletik Verein}{Reichenbach i.V., SA}{}{}{
Mehrmaliges wöchentliches Training mit häufigen Wettkämpfen am Wochenende.
}
\cventry{}{Andere Hobbies}{}{}{}{
Ausdauersport, eigene Webentwicklungsprojekte
}

\end{document}